有無人知道點解8月港元存款會下跌

如果人人拎港元換美元放入銀行 照計港元同美元都唔會跌
港元存款跌 其實係唔係代表緊 信貸收縮?
即係多左人還錢 淨計借既錢少左 所以由信貸轉成港元流入銀行既錢少左
呢個先係港元存款下跌既原因?

有錢佬走緊資囉
總之唔關你地班蟻民換美元事啦

大家夢遊前記得set Telegram 預設訊息
必要時可救命

Push

另一個問題係 如果本地將港元兌換成美元
係唔係會令港元存款下跌? 同聯繫匯率有關?

有錢佬個個搞美金離岸
係得傻散仲炒港股，仲做港元定期貪果2.x%息

如果在港換美元或其他資產再走資
無其它因素的話 港元應該唔會跌

因為你將港紙交比銀行或者其它人
佢地最終都係放係銀行

依家咪港紙活期戶口跌
定期小升 美金戶口升

即係大家活期錢 做咗d定期 （藍絲見高息去做定期）
又換咗唔少去美金

走資的效果

沽港元, 買美元, 一般玩法係銀行做中間人, 幫銀行體系內的港元/美元買賣盤, 及海外對港元美元的買賣盤做對盤交易食差價, 美元同港元仍然會作為存款留在銀行體系內, 而海外需求的美元淨差額就會流出/入到美國美元結算行.

咁如果市場上係買美元+美元流出為主, 咁最終香港銀行用盡手上的美元沽盤賣美元接你港元盤後, 就要向金管局沽港元買美元嚟接街上的美元買盤, D港元就會被金管局回收, 銀行體系內的港元存款減少, 亦即係M2都會減少, 所以先會有隔夜拆息升到3厘, 一個月港元定期會有2厘, 違反美國減息港息也會跟減, 貨幣三元悖論Trilemma的現象.

中間的息差則代表了持有港元的巨大風險溢價Risk premium.

我之前就係睇過類似既說法 搵唔番